\documentclass{beamer}

\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath, amsfonts, amssymb}
\usepackage[backend=biber]{biblatex}
\usepackage{csquotes}
\addbibresource{ref.bib}

\title{Motorola 88000}
\author{Pablo Velásquez}
\date{Lunes 20 de julio 2020}


\usetheme{Singapore}
\usecolortheme{seagull}
\begin{document}
\maketitle

\section{Historia}

\begin{frame}{Historia}
		\begin{itemize}
				\item Fue un procesador de la serie 68000 (1979).
				\item El 68000 fue el corazón de las primeras Macintosh y
						Amiga \cite{santo2017}.
				\item El 88000 llego en abril de 1988.
				\item Su desarrollo fue retardado por el desarrollo del la
						arquitectura de IBM POWERPC CPU.
				\item Esto le significó una tardía entrada al mercado.
		\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
		\begin{figure}
				\centering
				\includegraphics[height = 0.8\textheight]{590px-Motorola_MC88100RC20_CPU_overhead_view.jpg}
				\caption{Motorola 88100 desde arriba \cite{kettlewell2006}}
				\label{fig:88100}
		\end{figure}
\end{frame}

\section{Características}

\begin{frame}{Características y Arquitectura}
		\begin{itemize}
				\item Instrucciones tipo RISC \cite{bayko2003}.
				\item 32 bits.
				\item Pipeline de instrucciones.
				\item Arquitectura Harvard.
		\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Conjunto de instrucciones}
		\begin{itemize}
				\item El set de instrucciones del 88000 se divide en 7
						categorías \cite{mc88110}:
				\begin{itemize}
						\item Operaciones aritméticas con enteros.
						\item Instrucciones de control de flujo.
						\item Instrucciones de manejo de bits.
						\item Instrucciones lógicas.
						\item Instrucciones gráficas.
						\item Instrucciones de memoria.
						\item Operaciones aritméticas con punto flotante.
				\end{itemize}
		\end{itemize}
\end{frame}

\section{Aplicaciones}

\begin{frame}{Uso y aplicaciones}
		\begin{itemize}
				\item Su principal uso fue en computadores de
						Motorola \cite{weissmann2008}.
				\item También fue usado en computadores AViiON de Data General.
		\end{itemize}
\end{frame}

\section{Referencias}

\begin{frame}[allowframebreaks]
		\printbibliography
\end{frame}

\end{document}
